###### 金刚梯>金刚帮助>金刚流量>
### 问：为何一定要区分<font color="Red"> 流量提前耗尽 </font>与<font color="Red"> 流量过期 </font>？
答：区分二者的原因是：

- [ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)<font color="Red"> 用途不同 </font>
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量提前耗尽 ](/kkdatatrafficisexhaustedearly.md)时，[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)用于弥补<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>的[ 流量缺口 ](/kkdatatrafficgap.md)
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量过期 ](/kkdatatrafficexpired.md)时，[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)用于从[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)<font color="Black"> 购买成功之时开始 </font>的下一期
- [ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)<font color="Red"> 有效期不同 </font>
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量提前耗尽 ](/kkdatatrafficisexhaustedearly.md)时，[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)[有效期](/kkdatatrafficpackagevalidityperiod.md)开始于购买成功之时，结束于<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>有效期结束之时
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量过期 ](/kkdatatrafficexpired.md)时，[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)[有效期](/kkdatatrafficpackagevalidityperiod.md)开始于购买成功之时，有效期长度与<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>[ 有效期 ](/kkdatatrafficpackagevalidityperiod.md) 长度相同
- [ 拟购流量包](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)<font color="Red"> 尺寸不同 </font>
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量提前耗尽 ](/kkdatatrafficisexhaustedearly.md)时，拟购流量的尺寸并不是您所指定的[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md) [ 尺寸 ](/kkdatatrafficsize.md)的全部，而仅仅是其中的一部分
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量过期 ](/kkdatatrafficexpired.md)时，[ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)的[ 尺寸 ](/kkdatatrafficsize.md)与刚过期的<font color="Black" >当前在用流量包</font >[ 尺寸 ](/kkdatatrafficsize.md)完全相同

- [ 拟购流量包 ](/kkdatatrafficpackagetobepurchased.md)<font color="Red"> 购买方式不同 </font>
  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量提前耗尽 ](/kkdatatrafficisexhaustedearly.md)时：
    - [ 连通 ](/useofkkid.md)您的[ 金刚号 ](/kkid.md)翻墙出来
    - 登录[ 金刚网 ](/kksitecn.md)
    - 在[ 金刚网>菜单>我的金刚 ](https://www.atozitpro.net/zh/my-account/)下，该[ 金刚号 ](/kkid.md)的剩余流量为<font color="Red"> 0 </font>
    - 点击该[ 金刚号 ](/kkid.md)
    - 在新的一页里，寻找并点击 <font color="Blue"> 充流量>延长期限 </font>按钮
    - 在新的一页里，选择比<font color="Black"> 当前在用流量包 </font> [ 尺寸 ](/kkdatatrafficsize.md)大一级的[ 流量包 ](/kkdatatrafficpackage.md)
    - 选择与<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>相同的[ 有效期 ](/kkdatatrafficpackagevalidityperiod.md)
    - 点击<font color="Blue" > 立即购买 </font>按钮，到达<font color="Red"> 结算 </font>页面
    - 在<font color="Red" > 结算 </font>页面，点击<font color="Blue" > 使用积分 </font>按钮，则[ 金刚网 ](/kksitecn.md)优先使用您的[ 积分 ](/kkpoints.md)购买流量
    - 当[ 积分 ](/kkpoints.md)余额不足购买时，[ 金刚网 ](/kksitecn.md)将请您用金钱䃼足差额部分
    - 勾选 我已经读了并同意本网站的 条款和条件
    - 当[ 积分 ](/kkpoints.md)不足支持付全部费用时，需勾选 无退费 - 我已经使用过金刚免费服务，我接受金刚VPN的无退费政策，理解这个订单不允许退费
    - 点击按钮 下单


  - 当<font color="Black"> 当前在用流量包 </font>包内[ 流量过期 ](/kkdatatrafficexpired.md)时：
    - [ 连通 ](/useofkkid.md)您的[ 金刚号 ](/kkid.md)翻墙出来
    - 登录[ 金刚网 ](/kksitecn.md)
    - 在[ 金刚网>菜单>我的金刚 ](https://www.atozitpro.net/zh/my-account/)下，该[ 金刚号 ](/kkid.md)的剩余流量为<font color="Red"> 待续费 </font>
    - 点击<font color="Blue" > 续费 </font>按钮，到达<font color="Red"> 结算 </font>页面
    - 在<font color="Red" > 结算 </font>页面，点击<font color="Blue" > 使用积分 </font>按钮，则[ 金刚网 ](/kksitecn.md)优先使用您的[ 积分 ](/kkpoints.md)购买流量
    - 当[ 积分 ](/kkpoints.md)不足购买时，[ 金刚网 ](/kksitecn.md)将请您用金钱䃼足差额部分
    - 勾选 我已经读了并同意本网站的 条款和条件
    - 当[ 积分 ](/kkpoints.md)不足支持付全部费用时，需勾选 无退费 - 我已经使用过金刚免费服务，我接受金刚VPN的无退费政策，理解这个订单不允许退费
    - 点击按钮 下单

#### 推荐阅读

- [金刚梯](/dlb.md)
- [金刚帮助](/list_helpkkvpn.md)
- [金刚流量](/list_kkdatatraffic.md)
